\documentclass[12pt,oneside]{article}
\input{MathInfB_2018_config}
\newcommand*{\uebungNumber}{6}
\newcommand*{\uebungDueDate}{3.07.2018}
\input{uebung}
\input{notation}
\begin{document}
\selectlanguage{ngerman}
\uebungMakeHeader
\bigskip

\input{text-tests-01}

\medskip

\begin{uebungAufgabe}
  Es sei $n \in \NN$, und wir betrachten $\CC^n$ als Vektorraum über $\RR$.
  Dann ist die Dimension von $\CC^n$:
  \begin{description*}
  \item[\Square] $n$
  \item[\Square] $2n$
  \item[\Square] $n+1$
  \item[\Square] Das kann man so nicht sagen, das hängt von der betrachteten Basis ab.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es seien $a,b \in \RR$ mit $a < b$.
  Es sei $f \in \fnset{\intcc{a}{b}}{\RR}$ differenzierbar so, dass $f'(a) > 0$.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] $a \not\in \LEXT(f)$
  \item[\Square] $f$ ist streng monoton steigend.
  \item[\Square] $f$ ist streng monoton fallend auf $\set{a}$.
  \item[\Square] Keine der oben aufgeführten Optionen trifft zu.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es seien $a,b \in \RR$ mit $a < b$.
  Es sei $f \in \fnset{\intcc{a}{b}}{\RR}$ zwei mal differenzierbar so, dass $f''(a) > 0$.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] Falls $f'(a) = 0$, dann gilt $a \in \LMIN(f)$.
  \item[\Square] Falls $f'(a) = 0$, dann gilt $a \in \LMAX(f)$.
  \item[\Square] Falls $f'(a) \neq 0$, dann gilt $a \not\in \LEXT(f)$.
  \item[\Square] Keine der oben aufgeführten Optionen trifft zu.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es seien $a,b \in \RR$ mit $a < b$.
  Es sei $f \in \fnset{\intcc{a}{b}}{\RR}$ und auf $\intoo{a}{b}$ streng monoton steigend.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] $f$ ist streng monoton steigend.
  \item[\Square] Wenn $f$ in $a$ stetig ist, dann ist $f$ streng monoton steigend.
  \item[\Square] Wenn $f$ in $a$ und $b$ stetig ist, dann ist $f$ streng monoton steigend.
  \item[\Square] Keine der oben aufgeführten Optionen trifft zu.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\end{document}
